# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: oxim 1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-09-26 17:22+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2008-09-26 16:04+0800\n"
"Last-Translator: wind <yc.yan@ossii.com.tw>\n"
"Language-Team: ossii <ossii@ossii.com.tw>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/xim/xim.c:165
#, c-format
msgid "File: '%s' Not exist.\n"
msgstr "档案不存在: '%s' 。\n"

#: src/xim/xim.c:537
#, c-format
msgid "query->%s\n"
msgstr "查->%s\n"

#: src/xim/xim.c:1318
#, c-format
msgid "IMOpenIM() with name \"%s\" transport \"%s\" failed.\n"
msgstr "IMOpenIM() 从 \"%s\" 传输到 \"%s\" 失败\n"

#: src/xim/xim.c:1324
#, c-format
msgid "XIM server \"%s\" transport \"%s\"\n"
msgstr "XIM server 从 \"%s\" 传输到 \"%s\" \n"

#: src/xim/gui.c:490
#, c-format
msgid "cannot open display: %s\n"
msgstr "无法开启显示介面：%s\n"

#: src/xim/gui.c:496
msgid "OXIM already running!\n"
msgstr "OXIM已经启动！\n"

#: src/xim/xim_IC.c:303
#, c-format
msgid "ic_get: unknown IC attr: %s\n"
msgstr "ic_get: 未知的 IC attr: %s\n"

#: src/xim/xim_IC.c:342
#, c-format
msgid "ic_get: unknown IC pre_attr: %s\n"
msgstr "ic_get: 未知的 IC pre_attr: %s\n"

#: src/xim/xim_IC.c:378
#, c-format
msgid "ic_get: unknown IC sts_attr: %s\n"
msgstr "ic_get: 未知的 IC sts_attr: %s\n"

#: src/xim/xim_IC.c:446
#, c-format
msgid "client input style not enabled(%x), set to \"Root\".\n"
msgstr "使用者端输入形式尚未开启(%x), 先设给 \"Root\".\n"

#: src/xim/xim_IC.c:466
#, c-format
msgid "ic_set: unknown IC attr: %s\n"
msgstr "ic_set: 未知的 IC attr: %s\n"

#: src/xim/xim_IC.c:529
#, c-format
msgid "ic_set: unknown IC pre_attr: %s\n"
msgstr "ic_set: 未知的 IC pre_attr: %s\n"

#: src/xim/xim_IC.c:561
#, c-format
msgid "ic_set: unknown IC sts_attr: %s\n"
msgstr "ic_set: 未知的 IC sts_attr: %s\n"

#: src/xim/gui_preedit.c:123
msgid "Selected words"
msgstr "候选词"

#: src/xim/gui_preedit.c:124
msgid "Selected word"
msgstr "候选字"

#: src/xim/gui_symbol.c:402
#, c-format
msgid "Read 'symbol.list' error!!\n"
msgstr "读取'符号表'失败！！\n"

#: src/xim/fkey.c:236
#, c-format
msgid "set_funckey: %d: unknown key_type\n"
msgstr "set_funckey: %d: 未知的 key_type\n"

#: src/xim/fkey.c:240
#, c-format
msgid "%s: %s: too many keys, ignore.\n"
msgstr "%s: %s: 输入太多键, 忽略.\n"

#: src/xim/fkey.c:251
#, c-format
msgid "%s: %s: not valid modifier key.\n"
msgstr "%s: %s: 并不是可修改的键.\n"

#: src/xim/fkey.c:259
#, c-format
msgid "%s: %s: not valid key name.\n"
msgstr "%s: %s: 不是正确的键名.\n"

#: src/xim/fkey.c:264 src/xim/fkey.c:268
#, c-format
msgid "%s: %s: duplicate keys.\n"
msgstr "%s: %s: 重复的键.\n"

#: src/xim/fkey.c:293
#, c-format
msgid "%s and %s have the same key-definition.\n"
msgstr "%s and %s 同样的键定义.\n"

#: src/xim/gui_menu.c:371
msgid "Han-S Output"
msgstr "简体输出"

#: src/xim/gui_menu.c:372
msgid "Han-T Output"
msgstr "繁体输出"

#: src/xim/gui_menu.c:373
msgid "Mode Toggle"
msgstr "输入模式切换"

#: src/xim/gui_menu.c:377
msgid "Style Toggle"
msgstr "输入风格切换"

#: src/xim/gui_menu.c:383
msgid "Symbol List"
msgstr "符号输入表"

#: src/xim/gui_menu.c:384
msgid "Keyboard"
msgstr "萤幕小键盘"

#: src/xim/gui_menu.c:386
msgid "Setting..."
msgstr "设置…"

#: src/xim/gui_keyboard.c:192
#, c-format
msgid "Unknown tag : '%s'\n"
msgstr "未知的tag： '%s'\n"

#: src/xim/gui_keyboard.c:259
#, c-format
msgid "%s line %d invalid !\n"
msgstr "%s %d 列不正确 !\n"

#: src/xim/gui_keyboard.c:319
#, c-format
msgid "Read keyboard setting error!!\n"
msgstr "读取键盘设置错误！！\n"

#: src/xim/gui_tray.c:93
msgid "OXIM Method"
msgstr "OXIM 输入法"

#: src/xim/gui_xcin.c:219
msgid "S"
msgstr "简"

#: src/xim/gui_xcin.c:221
msgid "T"
msgstr "繁"

#: src/xim/gui_xcin.c:223
msgid "F"
msgstr "全"

#: src/xim/gui_xcin.c:223
msgid "H"
msgstr "半"

#: src/xim/gui_xcin.c:234 src/xim/gui_status.c:81
msgid "No Name"
msgstr "未命名"

#: src/xim/gui_xcin.c:239 src/xim/gui_status.c:85
msgid "En"
msgstr "英数"

#: src/xim/gui_xcin.c:341
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/xim/gui_xcin.c:346
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/xim/oxim_main.c:63
#, c-format
msgid "X locale \"%s\" is not supported by your system.\n"
msgstr "您的系统不支援 X locale ：\"%s\"\n"

#: src/xim/oxim_main.c:71
#, c-format
msgid ""
"OXIM (Open X Input Method) version %s.\n"
"(module ver: %s).\n"
msgstr ""
"OXIM (Open X Input Method) 版本 %s.\n"
"(模组版本: %s).\n"

#: src/xim/oxim_main.c:76
msgid ""
"\n"
"Usage:  oxim [-h] [-d DISPLAY] [-x XIM_name] [-v n]\n"
"Options:  -h: print this message.\n"
"          -d: set X Display.\n"
"          -x: register XIM server name to Xlib.\n"
"          -v: set debug level to n.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"用法:  oxim [-h] [-d DISPLAY] [-x XIM_name] [-v n]\n"
"選項:  -h: 印出本說明訊息.\n"
"          -d: 設定 X 顯示埠號.\n"
"          -x: 登錄 XIM server 名稱到 Xlib.\n"
"          -v: 設定偵錯等級 n.\n"
"\n"

#: src/xim/oxim_main.c:118 src/util/oxim-conv/oxim-conv.c:246
#: src/util/oxim2tab/oxim2tab.c:246
#, c-format
msgid "unknown option  -%c.\n"
msgstr "未知的选项 -%c.\n"

#: src/xim/oxim_main.c:127
#, c-format
msgid ""
"OXIM (Open X Input Method) version %s.\n"
"(use \"-h\" option for help)\n"
msgstr ""
"OXIM (Open X Input Method) 版本 %s.\n"
"(加上 \"-h\" 参数显示说明)\n"

#: src/xim/oxim_main.c:130
#, c-format
msgid "locale \"%s\"\n"
msgstr "语系 \"%s\"\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:57 src/util/oxim-conv/gencin.c:70
#: src/util/oxim-conv/gencin.c:83 src/util/oxim-conv/gencin.c:108
#: src/util/oxim-conv/gencin.c:142 src/util/oxim-conv/gencin.c:182
#: src/util/oxim-conv/gencin.c:370 src/util/oxim2tab/gencin.c:54
#: src/util/oxim2tab/gencin.c:64 src/util/oxim2tab/gencin.c:74
#: src/util/oxim2tab/gencin.c:105 src/util/oxim2tab/gencin.c:143
#: src/util/oxim2tab/gencin.c:264
#, c-format
msgid "%s(%d): arguement expected.\n"
msgstr "%s(%d): 参数错误.\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:117 src/util/oxim2tab/gencin.c:80
#, c-format
msgid "%s(%d): too many selection keys defined.\n"
msgstr "%s(%d): 定义太多组合键\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:161 src/util/oxim2tab/gencin.c:123
#, c-format
msgid ""
"SCIM table \"%s\" line %d: too many selection keys defined. Use default "
"selection keys \"%s\".\n"
msgstr ""
"SCIM 表格 \"%s\" %d列: 定义了太多组合键. 设置成使用预设 的组合键 \"%s\".\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:190 src/util/oxim2tab/gencin.c:147
#, c-format
msgid "%s(%d): too many end keys defined.\n"
msgstr "%s(%d): 定义太多结束键了.\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:235
#, c-format
msgid "%s(%d): setting->'%s %s' is already defined, overwrite it.\n"
msgstr "%s(%d): 设置->'%s %s' 已经定义过, 覆盖掉此设置.\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:275 src/util/oxim-conv/gencin.c:396
#: src/util/oxim2tab/gencin.c:179 src/util/oxim2tab/gencin.c:289
#, c-format
msgid "%s(%d): illegal key \"%c\" specified.\n"
msgstr "%s(%d): 选到错误的键 \"%c\"。\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:287
#, c-format
msgid "%s(%d): key \"%c\" is already in used, overwrite it.\n"
msgstr "%s(%d): 该键 \"%c\" 已经用过了, 覆盖掉此设置。\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:540 src/util/oxim2tab/gencin.c:451
#, c-format
msgid "%s(%d): unknown command: %s, ignore.\n"
msgstr "%s(%d): 忽略了未知的命令: %s。\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:639
#, c-format
msgid "number of locale: %d\n"
msgstr "有 %d 个语系\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:641
#, c-format
msgid "number of settings: %d\n"
msgstr "有 %d 个设置\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:643 src/util/oxim2tab/gencin.c:460
#, c-format
msgid "number of keyname: %d\n"
msgstr "有 %d 个keyname\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:645 src/util/oxim2tab/gencin.c:462
#, c-format
msgid "max length of keystroke: %d\n"
msgstr "最大长度的keystroke: %d\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:647 src/util/oxim2tab/gencin.c:464
#, c-format
msgid "number of keystroke code defined: %d\n"
msgstr "number of keystroke code defined: %d\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:649 src/util/oxim2tab/gencin.c:466
#, c-format
msgid "number of char defined: %d\n"
msgstr "定义了 %d 个字元\n"

#: src/util/oxim-conv/gencin.c:651
#, c-format
msgid "number of phrase define: %d\n"
msgstr "定义了 %d 个片语\n"

#: src/util/oxim-conv/oxim-conv.c:156 src/util/oxim2tab/oxim2tab.c:156
#, c-format
msgid "Can not write to file '%s'.\n"
msgstr "无法写入档案： '%s'。\n"

#: src/util/oxim-conv/oxim-conv.c:161 src/util/oxim2tab/oxim2tab.c:161
#, c-format
msgid "cin file: %s, version %s.\n"
msgstr "cin 档案: %s, 版本 %s.\n"

#: src/util/oxim-conv/oxim-conv.c:191 src/util/oxim2tab/oxim2tab.c:191
#, c-format
msgid ""
"OXIM convert table tool. Version (oxim %s)\n"
"Usage: %s <-c new cin file> <.cin file|.txt.in(SCIM table source)>\n"
"\n"
msgstr ""
"OXIM 表格转换工具. 版本 (oxim %s)\n"
"用法: %s <-c 新的 cin 档案> <.cin file|.txt.in(SCIM 表格档)>\n"
"\n"

#: src/util/oxim-conv/oxim-conv.c:197 src/util/oxim2tab/oxim2tab.c:197
#, c-format
msgid ""
"OXIM convert table tool. Version (oxim %s)\n"
"Usage: %s [-o output] <.cin file|.txt.in(SCIM table source)>"
"\n"
"\n"
msgstr ""
"OXIM 表格转换工具. 版本 (oxim %s)\n"
"用法: %s [-o output] <.cin file|.txt.in(SCIM 表格档)>\n"
"\n"

#: src/util/oxim-conv/oxim-conv.c:252 src/util/oxim2tab/oxim2tab.c:252
#, c-format
msgid "OXIM convert table tool. Version (oxim %s)\n"
msgstr "OXIM 表格转换工具. 版本 (oxim %s)\n"

#: src/util/oxim-conv/oxim-conv.c:255 src/util/oxim2tab/oxim2tab.c:255
msgid "no cin file specified.\n"
msgstr "没选取cin档案\n"

#: src/util/oxim2tab/gencin.c:184
#, c-format
msgid "%s(%d): key \"%c\" is already in used.overwrite it.\n"
msgstr "%s(%d): key \"%c\" 已经设置过。覆盖原先设置。\n"

#: src/util/oxim2tab/gencin.c:456
#, c-format
msgid "%s: command \"%s\" not specified.\n"
msgstr "%s: 命令 \"%s\" 还没选取。\n"

#: src/util/oxim2tab/gencin.c:468
#, c-format
msgid "number of word: %d\n"
msgstr "字数 %d\n"

#: src/util/oxim2tab/gencin.c:470
#, c-format
msgid "memory model: %d\n"
msgstr "记忆体模式: %d\n"

#: src/ogim/ogimcontext.c:123
msgid ""
"assemble\n"
"word"
msgstr ""
"组\n"
"字"

#: src/ogim/ogim.c:15
msgid "OXIM Input Method System"
msgstr "OXIM 输入法系统"

#: src/modules/unicode/unicode.c:220
msgid "This is the Unicode input method module.\n"
msgstr "这是万国码输入法模组.\n"

#: src/modules/unicode/unicode.c:225
msgid "Unicode"
msgstr "万国码"

#: src/modules/gen-inp-v1/gen-inp-v1.c:52 src/modules/gen-inp/gen-inp.c:53
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: invalid tab file.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 不正确的tab档案。\n"

#: src/modules/gen-inp-v1/gen-inp-v1.c:60 src/modules/gen-inp/gen-inp.c:60
#: src/modules/gen-inp/gen-inp.c:108
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: reading error.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 读取错误。\n"

#: src/modules/gen-inp-v1/gen-inp-v1.c:67
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: checksum error.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 检查码错误。\n"

#: src/modules/gen-inp-v1/gen-inp-v1.c:265
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: reading offset table error.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 读取表格偏移量错误。\n"

#: src/modules/gen-inp-v1/gen-inp-v1.c:1554
msgid "This is the general input method module.\n"
msgstr "这是一般的输入法模组。\n"

#: src/modules/gen-inp/gen-inp.c:64
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: invalid version.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 错误的版本。\n"

#: src/modules/gen-inp/gen-inp.c:1446
msgid ""
"This is the general input method module. It is the most generic\n"
"module which can read the IM table (\".tab\" file) and perform\n"
"the correct operations of the specific IM. It also can accept a\n"
"lot of options from the \"oximrc\" file to detailly control the\n"
"behavior of the IM. We hope that this module could match most of\n"
"your Chinese input requirements.\n"
"\n"
"This module is free software, as part of oxim system.\n"
msgstr ""
"这是一般性的输入法模组。它是最通用的模组，\n"
"可以读取IM表格档(\".tab\"档)并接收正确的输入讯息\n"
"给输入法。 它也能接受\"oximrc\"档案中的设置值以控制\n"
"输入法。\n"
"我们希望这个模组可合乎您输入中文的需求。\n"
"\n"
"这个模组是免费软体，它是OXIM的一部分.\n"

#: src/modules/chewing/chewing2.c:547 src/modules/chewing/chewing.c:526
msgid ""
"Chewing : a smart phonetic input method module for OXIM.\n"
"By Lu-chuan Kung <lckung@iis.sinica.edu.tw>,\n"
"Kang-pen Chen <kpchen@iis.sinica.edu.tw>, and others.\n"
msgstr ""
"词音：一个智慧型的OXIM词库输入模组\n"
"作者有 Lu-chuan Kung <lckung@iis.sinica.edu.tw>,\n"
"Kang-pen Chen <kpchen@iis.sinica.edu.tw>, 以及其他人.\n"

#: src/lib/oxim_module.c:98
#, c-format
msgid "dlerror: %s\n"
msgstr "dlerror: %s\n"

#: src/lib/oxim_module.c:111
msgid "module symbol \"module_ptr\" not found.\n"
msgstr "未发现 \"module_ptr\" 模组符号。\n"

#: src/lib/oxim_module.c:116
#, c-format
msgid "invalid module type, type %d required.\n"
msgstr "错误的模组类别, 需要 %d 类别。\n"

#: src/lib/oxim_module.c:121
#, c-format
msgid "invalid module version: %s, version %s required.\n"
msgstr "错误的模组版本: %s, 需要 %s 版本.\n"

#: src/lib/oxim_module.c:127
#, c-format
msgid "cannot load module \"%s\", ignore.\n"
msgstr "无法载入模组 \"%s\", 忽略掉了。\n"

#: src/lib/oxim_module.c:184
#, c-format
msgid "module \"%s\":"
msgstr "模组 \"%s\"："

#: src/lib/oxim_module.c:188
msgid "no comments available.\n"
msgstr "没有注解。\n"

#: src/lib/oxim_module.c:223
#, c-format
msgid "undefined symbol \"%s\" in module \"%s\", ignore.\n"
msgstr "未定义的符号 \"%s\" 于模组 \"%s\", 已忽略。\n"

#: src/lib/oxim_module.c:246
#, c-format
msgid "invalid objname \"%s\" for module \"%s\", ignore.\n"
msgstr "错误的 objname \"%s\" 于模组 \"%s\", 已忽略。\n"

#: src/lib/oxim_module.c:297
#, c-format
msgid "cannot load IM: %s, ignore.\n"
msgstr "无法载入输入法： %s, 已忽略。\n"

#: src/lib/oxim_module.c:673
#, c-format
msgid "Scan dir: \"%s\" No any files!\n"
msgstr "扫瞄目录： \"%s\" 没有任何档案！\n"

#: src/lib/oxim_module.c:722
#, c-format
msgid "Can not change dir to \"%s\"\n"
msgstr "无法切换至目录： \"%s\"\n"

#: src/lib/oxim_settings.c:406
#, c-format
msgid "'%s' not found.\n"
msgstr "'%s' 未发现。\n"

#: src/lib/oxim_set_locale.c:58
#, c-format
msgid "C locale \"%s\" is not supported by your system.\n"
msgstr "C 的语系表示 \"%s\" 在您的系统中并不支援\n"

#: src/lib/oxim_perr.c:45
#, c-format
msgid "%s: warning: "
msgstr "%s: 警告： "

#: src/lib/oxim_perr.c:48
#, c-format
msgid "%s internal: warning: "
msgstr "%s internal: 警告： "

#: src/lib/oxim_perr.c:51
#, c-format
msgid "%s: error: "
msgstr "%s: 错误： "

#: src/lib/oxim_perr.c:55
#, c-format
msgid "%s internal: error: "
msgstr "%s internal: 错误: "

#: src/lib/oxim_malloc.c:27
msgid "oxim_malloc: memory exhaust.\n"
msgstr "oxim_malloc: memory 错误.\n"

#: src/lib/oxim_malloc.c:39
msgid "oxim_realloc: memory exhaust.\n"
msgstr "oxim_realloc: memory 错误.\n"

#: src/lib/oxim_open_file.c:28
#, c-format
msgid "cannot open file:  %s , errno=%d.\n"
msgstr "无法开启档案:  %s , errno=%d.\n"

#: src/gtk-immodule/gtkimcontextoxim.c:283
msgid "IM Preedit style"
msgstr "输入法 Preedit 样式"

#: src/gtk-immodule/gtkimcontextoxim.c:284
msgid "How to draw the input method preedit string"
msgstr "如何绘制输入法的preedit样式"

#: src/gtk-immodule/gtkimcontextoxim.c:292
msgid "IM Status style"
msgstr "输入法状态条"

#: src/gtk-immodule/gtkimcontextoxim.c:293
msgid "How to draw the input method statusbar"
msgstr "如何绘制输入法状态条"

#: src/gtk-immodule/im-oxim.c:27
msgid "Open X Input Method"
msgstr "开放输入法"

msgid "L+R Shift"
msgstr "左+右Shift"

msgid "Chewing"
msgstr "新酷音"

msgid "Punctuator+Marker"
msgstr "标点与标记"

msgid "Letterlike+Math"
msgstr "类字母与数学"

msgid "Bopomofo"
msgstr "注音符号"

msgid "Number"
msgstr "数字符号"

msgid "Table+Block"
msgstr "表格与区块"

msgid "YijingHexagram"
msgstr "易经符号"

msgid "Greek"
msgstr "希腊字母"

msgid "Russian"
msgstr "俄文字母"

msgid "Hiragana"
msgstr "日文平假名"

msgid "Katakana"
msgstr "日文片假名"

msgid "Open X Input Method Mini Keyboard"
msgstr "Open X Input Method 萤幕小键盘"

msgid ""
"\n"
"Usage:  oxim-agent [-h] [-r] [-i] [-I] [-m] [-s] [-k] [-e symbol|keyboard|tegaki] [-x]\n"
"Options:  -h: print this message.\n"
"          -r: reload oxim.\n"
"          -i: external input string.\n"
"          -I: external input string (pass through filter).\n"
"          -m: model window string.\n"
"          -s: selection candidate strings.\n"
"          -k: simulate keyboard string.\n"
"          -e: show symbol/keyboard/tegaki window.\n"
"          -x: tell oxim to reload screen's width and height.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"用法:  oxim-agent [-h] [-r] [-i] [-I] [-m] [-s] [-k] [-e symbol|keyboard|tegaki] [-x]\n"
"选项:  -h: 印出本说明讯息.\n"
"          -r: 重新载入 oxim.\n"
"          -i: 外部输入字串.\n"
"          -I: 外部输入字串（过滤处理）.\n"
"          -m: 讯息列字串.\n"
"          -s: 选择候选字串.\n"
"          -k: 键盘模拟字串.\n"
"          -e: 显示 符号表（symbol）、小键盘（keyboard）、手写输入（tegaki）视窗.\n"
"          -x: oxim 重新载入萤幕长宽.\n"
"\n"

msgid "HWR Input"
msgstr "手写辨识输入"

msgid "Rule Switch"
msgstr "输入法轮换"

msgid "L Ctrl Shift"
msgstr "左Ctrl Shift"

msgid "Width Toggle"
msgstr "全形半形切换"

msgid "Output Filter Switch"
msgstr "输出过滤轮换"

msgid "Sunpinyin"
msgstr "升阳拼音"

msgid "IqqiChi"
msgstr "IQQI注音"

msgid "IqqiHi"
msgstr "IQQI拼音"

msgid "IqqiEn"
msgstr "IQQI英文"
